你終於送我花了

我仔細的打量著自己這一身裝束，總覺得好像缺了些甚麼。
「啊，我記起了，是他送我的那串手鏈。」我摸了摸左手手腕，才想起那串銀手鏈沒戴上。
「算了，應該是不知落在甚麼地方，找不到了。」我有些失落，但一想到他，我的心就覺得一陣溫暖。
今天我穿上一襲白色長裙，戴著一頂淺藍色草帽。你跟我說過，你很喜歡我這打扮，看起來特別溫柔。那一刻，你知道我有多高興，多想跟你擁抱，多想跟你親吻嗎？
那是上一次約會的時候，你跟我說的，你還記得嗎？
我今天又是這一身打扮，你不會看膩吧？你還會喜歡嗎？
今天，我們沒有相約。
但我知道，你會來找我的。

我來到了你的樓下，躲在一旁靜靜守著，等著你出門。
對了，為甚麼我會知道你住在這裏？
還記得以前有一次我們約會之後，你送我回家嗎？那一次，你陪我到樓下的升降機大堂便走了。其實當時我並沒有回家，而是等你轉身離開，我靜悄悄的跟著你。我就這麼躡手躡腳的跟在你身後，一直跟到你家樓下。那時我多害怕你會轉過頭來，然後看到像個跟蹤狂的我？
還好，到最後你也不知道我在跟著你。
而今天，我就在你樓下等著，你也不會發現我。

你從家裏出來了。
我馬上躲到貨車旁，偷偷看著你。
你穿著白色襯衫，配搭著深藍色長褲，這一身裝扮還是一如以往的大方得體。
我要好好記住，你這一身的造型，是多麼的英俊，多麼的瀟灑。
只是，你怎麼好像愁眉苦臉？是甚麼事讓你苦惱嗎？還是誰惹你生氣了？等會兒，你一定要跟我說啊。
你啊，要多笑一下。我最愛看你那陽光的笑臉，看著讓我安心，令我溫暖。

我又再好像那次一樣，輕手輕腳的跟在你後面，不讓你發現。
你來到我們以前去過的那家餐廳。那是我們的回憶啊。多麼寶貴的回憶啊。
我還清楚記得，那時的你，很怕辣；而我，卻是無辣不歡。
那時的我，嚷著要你陪我吃那碗麻辣湯麵。你才吃了兩口，便滿面通紅了；而我就在你旁邊吃吃竊笑，看著你呼天搶地。
「我以後再不要吃辣了！」那天你吃完後，便撂下了這麼一句狠話。卻沒想到，你竟然也愛上吃辣了。
今天你又來了，還是點了那個麻辣湯麵。

你在餐廳裡愣愣的出神，我就在旁邊偷偷看著你。
你好像發現不到我。
好吧，我就偷偷走到你旁邊，看看你會不會留意到我。
嘻嘻，好緊張喔。
我悄悄的走到你旁邊，你忽然抖了一下。
是冷氣吹到你嗎？還是風太大？你換個位置吧，別著涼了。
你四處張望，我馬上躲了起來，就像一個做錯事的小孩，怕被媽媽知道一樣。
還好，你沒發現我。
到最後，你還是吃到滿臉通紅了。

「你喜歡甚麼花？」你漫不經心的問。
「我啊？我喜歡薰衣草啊。」
「女孩都不是喜歡玫瑰花嗎？怎麼你就那麼特別，喜歡薰衣草？」
「你查一下嘛，薰衣草的花語很美。對了，為甚麼你說女孩們都愛玫瑰？」我故作生氣的問。
你笑了一笑，沒有回答。
那是一個滿天飄著木棉花的季節。
一個情竇初開的季節。

我靜悄悄的，跟著你來到花店。
我知道，你會送我甚麼花。
我微微一笑，轉身離開。
我在那個地方等你吧。

我來到了那馬路邊。
我的父母，朋友，都來了啊。
人還真多啊。
他們都黯然神傷，低著頭涰泣著。
在那株槐樹下，放著了我的黑白照，前面放滿了香燭和鮮花。
我四處張望著，你來了嗎？
啊，我看到你了。你雙手捧著那束薰衣草，向我走來。
我現在才發現，你怎麼戴著我那串銀手鏈？是你撿到了嗎？
你向我跪下，放下了那一束淡紫色的花。
今天，你送我花了。
你終於送我花了。

rip

啋！新年流流

支那煽情文學?